政府：部門自行決定特別上班安排

Wow咗未？
公務員frd send出黎

The special work arrangement has been operating since 29 January. HoDs have been monitoring closely their operations, including their provision of public services, and making adjustments having regard to their individual circumstances. It has been decided that from Monday 2 March, all public services of the Government should resume normal in an orderly manner with special measures to be taken where appropriate in line with the Government’s social distancing objective.

As every bureau/department providing public services has its different operating environment, individual HoDs are in the best position to decide on the adjustments and special measures suitable for implementation from 2 March. To assist you in mapping out the adjustments and special measures, the general guidelines below have been drawn up for your reference for application as you deem appropriate –

Government Buildings/Offices with Public Access
- Arrange body temperature taking for all persons at entrance and only those with normal body temperature should be allowed access
- Provide hand sanitizer at entrance
- Provide sanitizing mat at entrance
- Enhance disinfection/cleansing/waste disposal and provision of liquid soap, lidded rubbish bins, etc.
- Modify physical setting and/or use roster system (e.g. lengthening opening hours of public service counters to reduce crowding of clients) to maximize social distancing and minimize the number of staff working in the same office at any one time
- Publicise Department of Health’s precautionary measures for enhancing personal protection and hygiene
- Maximize the use of electronic communication and other transaction systems (e.g. on-line, drop box, telephone, postal mails)
- Control number of clients in reception/waiting area at any one time (e.g. use of discs, prior booking of appointments) and increase queuing distance between one person and the other
- Alternate days for different services (e.g. vehicle licensing on alternate weekdays and driver licensing on the other weekdays)

Government Employees
- Take body temperature before going to work and should not go to the office if temperature is not normal
- Familiarise with Department of Health’s educational materials for enhancing personal protection and hygiene
- Avoid social and meal gatherings
- Wear masks for duties involving face-to-face contact with clients (e.g. public service counters, home visit to clients) and when working in a tight office setting (general registry)
- Consider using rosters (e.g. shift system) and electronic communication system (e.g. video/telephone conferencing) to minimize staff who have to return to work in the office and such that they could use public transport during non-peak hours

HoDs should start gearing up now to prepare for resumption of normal public services with suitable measures starting from Monday 2 March and make the necessary public announcement by this Saturday 29 February at the latest.

Lm

高層已走佬，你地自便

政府3月2號復工，我諗好多私人機構都會跟從

今個星期已經好多復工
公墓已經係最後

而家開始社區傳播緊就要復工，林鄭係咪想全香港人死？

連登仔：社區爆發好開心

明明越來越嚴重
根本無好過

攬抄

真攬抄

學支共趕住全面復工，準備攬炒

屌。 wfh 班人咪又係照出街，去行山。

根本d人就唔撚會驚

唔番工周圍走仲驚

你有冇覺得你講呢一句野係公又你贏字又你贏

支持 再爆 爆獲勁

沒事兒

任何放過home office都應該一刀切扣一個月人工

HoDs係乜department

Head of department

Head of Departments，各個部門嘅首長

爆到含含聲先復工
等睇燒返上班高官度

其實本身已經係自行決定
利申：我部門係按需要返，有啲文件一定要返去做就返，累計返左去7日。

其實係，我嗰frd一開始已經係行roster

放左咁耐假
差不多
但我有預感好快爆第二波
然後又再胸屙佛示

返足咁耐工

返學都延遲

睇少武漢肺炎呀~~~好

從來無wfh過

其實好多department都復咗工

公營，未復，話跟政府

上辦公室前先係樓下跑兩個圈跟著上去度體溫囉。

新年後都未home office過，賤過狗

講到個個有街去咁

學生停課到20/4
每日仲有4、5單確診

依家話復工其實幾唔make sense

之前幾日一單就開始home office
依家每日一單反而取消 好撚野

關我鬼事咩，有本事咪罷工囉，公務員正垃圾

Live with Virus

+1

- Consider using rosters (e.g. shift system) and electronic communication system (e.g. video/telephone conferencing) to minimize staff who have to return to work in the office and such that they could use public transport during non-peak hours

其實同而家home office都一樣姐

柒

有啲私人機構返而未

一直都係部門按自己需要制訂上班安排 只係上頭唔再用home office說法，可能令部門唔敢唔開工

佢會答你:係

未必
依幾日爆咁勁
下星期全面復工攬抄

一復工運輸處D櫃檯實超多人排隊

有撚人幫你度體溫

錯啦
佢照而家HOME OFFICE就一定照返同樣講法
自行決定即係射返個波比每個部門
全部人都唔敢孭上身叫人唔好返工
結果就係全部人一齊返工

坐櫃檯個班等死啦

正解

私人機構表示2月3號一直返到衣家冇停過

一諗起一層open office成百鳩幾人一齊做嘢就開心

康文開返
圖書館體育館準備攬炒

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

正苦停擺左成個月，香港人都係照常生活

可見公務員罷工都未必係春袋

如果唔係在家工作工時短咗，壓力細啲，唔使返工放工時間被受折磨，我諗唔會有咁多香港人有精氣神喺週未去戶外活動

不過我都想宣傳下 work from home並唔係咩新鮮玩意 雖然美國都唔係話好多公司有

work from home唔可以算係一種福利，而係一種雙贏嘅工作模式，今次有機會俾好多香港人體會到，希望嚟緊多啲公司推行呢個政策，令更多僱員受惠

其實老老實實
大半個月前同而家比
點睇都係而家嚴重啲

慢慢等

咁你復工再慢慢請人啦

新公務員工會都係咁講，home office影響規模仲大過罷工，但個香港仍然無咩事

月中已經大把復工
得啲死毒撚連燈仔成日話條街無人 好危險 唔好出街
搭車一早迫到啫貼啫啦

無政府狀態

你覺得有會唔會再推遲半個月

係日本/韓國旅行完班人
係湖北即將返班人
未計幾大家族及零星爆發
復工吧

正
諗定個團名
康文爆肺團

2020年，仲問既

停課學生好去處
邊個天才諗開返

證明D公務員可有可無

復工都算，開counter先死

好多公墓根本無停過，或者一早復左工
咪聽777 9up

一個星期先返兩3日
仲要早放

出邊私人公司先慘

因為根本就無乜點home office過

你咁好？就肯定個個都係？
頂你仲忙過平時

咁常用既字都唔識有冇考慮過去進修下

知道啦，個個公墓都要講一次
有部份一直返緊工，無home office過丫嗎

講緊正式全面復工，公墓可能係最後一批
其他行業好多今個星期已經開曬工

政府好似未正式公佈，可能觀望緊，畢竟停工太耐有壓力；但如果政府帶頭復工後出現大爆發，佢會成為眾矢之的

康文一俾人投訴就即跪啦
廢老都好鍾意去
加埋班停課學生一齊交叉感染

我同意
如果疫情依幾日嚴重佢叫復工真係攬抄

銀行仲大把home office緊

越爆越嚴重反而復工
真係諗唔明係咩邏輯

係咁架啦,
都無可能無限期停工

政府自己捉蟲
一開頭得幾宗輸入個案已經home office
俾人屌得太耐就要人復工
到時咪大爆發攬炒

而家日日幾單反而叫人番工

佢而家做咩都死啦
林鄭帶頭攬炒

咁多人行山都除口罩啦

怕咩復工

點解？

home office唔緊要
但真係要做野囉

交文件又交唔到
拎野又拎唔到
等佢覆消息又等唔到

因為佢無得放囉

因為再多幾個星期風險都唔會下降，而且唔可以無限期home office

好多私人公司復左
但早收

仆硬街

所以還死掂死都係開工死好

自動做野，一個月用2個同事話有事，一個前14日另一個後14日講，14+14叉不多都一個月，之後到第2組同事又14+14

無處理過
得閒落下冇事嘅區
開下記招就當做咗嘢

康文署一開
真正攬炒

保佑木奠身體健康 長命百歲

點解唔可以無限期Home Office？
其實你呢一句說話一個前設就係政府嘅運作大於疫症嘅控制及衍生出嚟相關嘅人命傷亡

公墓園下個月如果真係正常開番工
冇事就好彩，有事就大大鑊
到時睇下邊個孭飛實比人小到爆

請問康文同事
體育館3月2全部開返??

去圖書館瘋狂睇書報紙撩鼻屎

根本就係得高官先有得home office

都好既夜晚有得跑步

我要日日去瘋狂健身

成個月無打波,到時晚晚去

想跟支那吹復工 同埋想社區爆發

啲書
啲球場

唔復工點攬炒

我呢邊好似都未講開館
不過開始做緊啲準備工作

旅遊書

應該訂立咩標準先復工最好
學澳門一星期無本地新增個案咪復工

屌,知唔知體育館幾時先開

真。港獨之母

之前覺得HOME OFFICE可以控制到,
而家發覺唔得, 點都控制唔到,咪由得D人返工大爆發
但係屌佢老母, 根本好多人都仲返緊工, 我新年完之後都一路返緊, 係每星期返少1-2日

有啲老細會逼個ACO/CA做

因為好多人照常返工

按袁國勇建議
有批「檢疫員」響Office

咁唔係佢做邊個做

我岩岩都收到了

康民署開泳池，一開即攬炒

大把公司都翻緊工個社會冇政府班垃圾公務員根本就唔會死

特首辦有冇勇士

入境同房署公屋啲counter自求多福

屌你老母臭閪奴性重到

大把人返到office 除口罩

home office 就唔駛做咩

我fd外資仲未

好多部門話唔使對客就冇得拎口罩

用自己私伙一個返工放工食飯戴已經用到極限

office唔除既話起碼一日要兩個

習總已經 override 咗邏輯同常理啦

LCSD
成個二月返得5日
full pay

靜啦屌你老母

成班公墓員玩咗咁耐都有糧出,仲唔快啲返工

地鐵巴士都減左班次,一復工=逼死人

灣仔入境

正啦 我都係五日

連登仔：社區爆發gogogo, 我係屋企食花生

爆囉 帶隻奴怪手錶 係屋企隔離

話服務要回復正常但係又照行roster system同盡量減少office人流

好多公司3月2復工好明顯係見比咗成個月你都搞到鑊泡咁
睇唔到短期內會回復到
再唔開工真係執到粒

已收到安排

721已經係啦

咩安排

等緊康文一開真正炒
體育館d機
圖書館d口水

到時真係壯觀

要日日返足？

房署對客

公共圖書館的還書箱服務陸續恢復
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
康樂及文化事務署今日（二月二十五日）宣布，公共圖書館的還書箱將陸續恢復服務。

香港公共圖書館的還書箱（坪洲公共圖書館除外）明日（二月二十六日）上午八時起恢復運作；港鐵中環、九龍塘和南昌站的還書箱服務則於二月二十九日恢復。在圖書館暫停開放期間，還書箱將24小時或按所在處所的開放時間提供服務。

有關詳情請瀏覽

完
2020年2月25日（星期二）
香港時間18時28分

準備瘋狂做gym了

當返咗

呢排放緊無薪假，日日加操都得

屌

還書箱？🤣

其實四個字就講完，自己搞掂

唔識處理成個香港嘅問題不特止，連政府自己都唔識管理自己，咁決策個班咁高人工係做咩嘅呢？

依家一星期返3日
老闆已經開始講話我地習慣晒返兩三日
之後點返五日

Heads of Department 先係大過一

香港邁向四日工作天

831打死人啊 記唔記得啊 半週年啦

Sorry 打錯
Heads of Departments 先係

還書箱係咪都係人扮
唔明點解佢之前都有得wfh

777: 我就係想你地d 香港人死撚晒佢
你地反正都勸唔掂
由得你地死晒再輸入支那蟲仲輕鬆

公營機構 未復工 跟政府
今個星期終於輪班制 一日返兩個聽電話覆email

開哂工啦一早

即係U冧U同我死掂佢

垃圾公司無停過工

體育館一開返就大獲 個個輪果架水機

舊制大撚把假，請多幾個月唔返仲得。
新仔就食屎，口罩都自己出埋

舊制啲假梗係唔會咁用啦
舊制廢老話自己扭親條腰都可以請病假啦

公墓園肯罷工未?

而家係將個波推落部門首長，你想班細既home office呀嘛，得，不過之後有咩大單野處理唔切，就搵你算帳

一爆發就係部門嘅自身問題

你啱

收唔到喎， confid 黎?

我個frd send比我，佢都唔係第一手料

16萬人復工，試彈一個有病又點做?

死咗人， HoD 是否要揹上身?

因為根本冇足夠PPE。

重記得南Y 海難嗎？ 係邊個落order? 最後邊個要揹飛?

本身爆左假 諗緊請唔請返一個星期假

咁都唔洗十6萬人話番就番。

返足咁耐工，home office，食得嫁？

射精__話返啦嘛

未公布，但吹風中。星期4會announce 啦，呢兩日睇下有冇case

根本政府自己唔推電子化

屌
全面復工 counter位 康文位爆硬
加速社區爆
一發不可收拾

話說如果爆假而請假
個VL period係咪要即時請聽日，先至叫清一日？
例如請兩個禮拜後，咁佢都唔會計清左？

出乜鳩聲呀
Hea咗成個月仲想點？

唔好以為公墓員就分階級
私人公司都已經一大批復工,
亦奶咗好多個,
咁有無一個官員要負責任呀?

正苦從來都無當人係人咁看待,由上年6月要醒都醒晒

唔好同我講話一早返緊鬥慘
以我所知仲有好多部門都仲係無/極有限服務

唔好以為大爆發班高官會點點點
由HA手足罷工已經睇到正苦係唔會理
唔好再用良知諗法去諗佢地

同時眼見唔少公墓員喺呢段時間仲去吃飲玩樂
家下聽到少少風聲就叫晒春
如果真係硬推就真係抵

你試吓同大半個月後再比
完全小巫見大巫....
社區大爆發 真正開始

其實政府普通文職home office點home法
ACO,CA果D係屋企做乜

多數吹得都係咁

以前正常返工都係無野做架啦

郵局counter都開咗喇，咪又係咁
康文署啲場真係唔好開
開親爆得勁過新天地教會
佛堂單嘢有版你睇

又唔係話完全無做嘢,佢地都係睇部門同腦細會唔會捉佢地返去
只不過絕大部分home時就真係home,
因為要用政府電腦,敏感資料等等為理由
唔用得私人機

部門自行決定=晚清東南互保=不聽中央政府命令

最後結局係點？

係

復工？屌你老母structure consultant停都冇停過阿
Bd班撚屌就隔日home office 做差少少就發9你份則 到真正復工個個入則 批唔切又發 屌你老母政府工

行山囉屌佢老母 撚有咁多野做咩

作為泳池員工真係有啲驚

公營機構收到風下星期復工，
全民攬炒，又多左班隱形炸彈喺街

政府先係最大攬炒手足

【政情】稱口罩如衣服應自備 公僕復工林鄭羅智光存分歧

條死柒婆同全部人都有仇

下個月全面返工

Office同時間太多人好危險
分2team人隔日返，維持服務算啦

林奠：澳門復工，我地香港都要跟！

支持復工
出面好多公司要夾政府做野
成個月無收入

行山
利申 aco

人地停工又唔見佢跟

運輸署下個禮拜復工？

復工-->爆-->再停工

有時唔係大家想分化公墓員
但有班公墓真係好撚抵死，一個星期返兩三日嗌晒好辛苦呀救命呀，我都要做野呀ETC。大佬呀私人公司好多返五日不突止仲要狂OT。一係就零售等等工都無得返手停口停；呢個就係17萬公墓員以外打工仔面對緊既主要情況。仲要日日社區爆發每日返工都係搵命博
糧照出，每星期返零至兩三日，仲要話自己好慘係咩玩。

唯一出路